\RequirePackage{plautopatch}
\documentclass[uplatex, a4paper, 12pt, dvipdfmx]{jsarticle}

\usepackage{amsmath, amssymb, amsthm}
\usepackage{bm}
\usepackage{comment}
\usepackage{enumitem}
% \usepackage[top=30truemm, bottom=30truemm, left=25truemm, right=25truemm]{geometry}
\usepackage{graphics}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{intersections, calc, arrows.meta, shadows}
% \usepackage{quiver} % if use
\usepackage{mathrsfs, mathtools}
\usepackage{nameref}
\usepackage{physics}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{cleveref} %have order
\usepackage{here}
\usepackage{anyfontsize}
\usepackage{nameref}
\usepackage{ulem}
\usepackage{url}

% change colors
\hypersetup{
	colorlinks=true,
	citecolor=blue,
	linkcolor=teal,
	urlcolor=orange,
}

% new thorem style
\newtheoremstyle{jplain} % name
{} % space above
{} % space below
{\normalfont} % body font
{} % indent amount
{\bfseries} % theorem head font
{.} % punctuation after theorem head
{4pt} % space after theorem head (default: 5pt)
{\thmname{#1}\thmnumber{#2}\thmnote{\hspace{2pt}(#3)}} % theorem head spec

\theoremstyle{jplain}
\newtheorem{theorem}{定理}
\newtheorem{prop}[theorem]{命題}
\newtheorem{lemma}[theorem]{補題}
\newtheorem{cor}[theorem]{系}
\newtheorem{example}[theorem]{例}
\newtheorem{definition}[theorem]{定義}
\newtheorem{remark}[theorem]{注意}
\newtheorem{cons}[theorem]{構成}
\newtheorem{que}[theorem]{疑問}
\newtheorem{nota}[theorem]{記法}
\newtheorem{exe}[theorem]{練習}

% show theorem depth
\numberwithin{theorem}{subsection}
\numberwithin{equation}{subsection}

% proof environment without \qed
\makeatletter
\newenvironment{Proof}[1][\Proofname]{\par
  \normalfont
  \topsep6\p@\@plus6\p@ \trivlist
  \item[\hskip\labelsep{\bfseries #1}\@addpunct{\bfseries.}]\ignorespaces
}{
  \endtrivlist
}
\newcommand{\Proofname}{証明}
\makeatother

% code for \csim
\usepackage{relsize}
\usepackage[bbgreekl]{mathbbol}
\usepackage{amsfonts}
\DeclareSymbolFontAlphabet{\mathbb}{AMSb} % to ensure that the meaning of \mathbb does not change
\DeclareSymbolFontAlphabet{\mathbbl}{bbold}

% newcommands
% mathcal
\newcommand{\A}{\mathcal{A}}

% mathrm
\newcommand{\coh}{\mathrm{coh}}
\newcommand{\Fuk}{\mathrm{Fuk}}
\renewcommand{\Tr}{\mathrm{Tr}}
\newcommand{\Tw}{\mathrm{Tw}}

\newcommand{\Ainf}{A_{\infty}}

\setcounter{secnumdepth}{3}
\title{$\Ainf$圏論とホモロジカルミラー対称性}
\author{よの}
\date{}

\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
  ホモロジカルミラー対称性(HMS)はミラー対称性の圏論的定式化としてKontsevichにより提案された. \\
  HMSはシンプレクティック多様体$M$上のFukaya圏$\Fuk(M)$と, $M$にミラー双対な複素多様体$\hat{M}$上の連接層の導来圏$D^b(\coh(\hat{M}))$の等価性といえる. \\
  $\Fuk(M)$は$\Ainf$圏であり, $D^b(\coh(\hat{M}))$は三角圏である. \\
  この2つを比べるために, $\Ainf$圏$\A$から三角圏を構成する方法が考えられた. \\
  この構成で得られる三角圏を$\Tr(\A)$と表すと, HMSは三角圏同値
  \begin{align*}
    \Tr(\Fuk(M)) \cong D^b(\coh(\hat{M}))
  \end{align*}
  と定式化される. \\

  本講演では, まずホモロジー代数から三角圏の導入までの自然な流れを話す. \\
  特に, 三角圏のdg増強や$\Ainf$増強に注目し, dg圏と$\Ainf$圏の定義を紹介する. \\
  また, $\Ainf$圏からねじれ複体の圏を考えることで, 三角圏を構成できることを示す. \\
  最後に, HMSに表れる三角圏同値に対する本質的な命題を紹介する. \\
  時間が余れば, $\Ainf$増強の存在性や一意性について話す. \\

  $\Ainf$圏の定義を理解するために必要な知識はほとんどないが, dg圏や複体の圏を知っていると好ましい. \\
  三角圏の構成法については, 三角圏の基本的な知識があるとよい. \\
\end{abstract}

\end{document}